{
    "category_full_form": "Программист_Frontend разработчик_React",
    "category_human_form": "Frontend разработчик_React",
    "category_filename_form": "программист_frontend-разработчик_react",
    "questions": [
        {
            "question": "В чем разница между Redux и Mobx?",
            "right_answer": "Redux - это более простая и более определенная библиотека управления состоянием, которая следует строгому однонаправленному потоку данных и способствует неизменяемости. Он требует больше шаблонного кода и явных обновлений, но отлично интегрируется с React. Mobx, с другой стороны, предоставляет более гибкий и интуитивно понятный API с меньшим количеством шаблонного кода. Он позволяет вам напрямую изменять состояние и автоматически отслеживает изменения для лучшей производительности. Выбор между Redux и Mobx зависит от ваших конкретных потребностей и предпочтений."
        },
        {
            "question": "Каковы правила создания пользовательского хука?",
            "right_answer": "Начните название хука с 'use'. Используйте существующие хуки при необходимости. Не вызывайте хуки условно. Извлекайте повторяющуюся логику в пользовательский хук. Пользовательские хуки должны быть чистыми функциями. Пользовательские хуки могут возвращать значения или другие хуки. Назовите пользовательский хук описательно."
        },
        {
            "question": "Что такое редьюсер в Redux и какие параметры он принимает?",
            "right_answer": "Редьюсер - это чистая функция, которая принимает состояние и действие в качестве параметров. Внутри редьюсера мы отслеживаем тип полученного действия и, в зависимости от него, модифицируем состояние и возвращаем новый объект состояния."
        },
        {
            "question": "Что такое React Reconciliation?",
            "right_answer": "Согласование - это алгоритм React, используемый для различения одного дерева элементов от другого, чтобы определить части, которые нужно будет заменить."
        },
        {
            "question": "Какие методы жизненного цикла компонента?",
            "right_answer": "Методы жизненного цикла - это способ подключения к различным этапам жизненного цикла компонента, позволяющий выполнять определенный код в определенные моменты."
        },
        {
            "question": "Что такое props в React?",
            "right_answer": "Props - это данные, которые передаются в компонент из родительского компонента. Props доступны только для чтения и не могут быть изменены."
        },
        {
            "question": "Что такое React Fragment?",
            "right_answer": "Возврат нескольких элементов из компонента является распространенной практикой в React. Фрагменты позволяют формировать список дочерних элементов без создания ненужных узлов в DOM."
        },
        {
            "question": "Что такое Public API?",
            "right_answer": "В контексте индексных файлов Public API обычно относится к интерфейсу или функциям, которые открыты и доступны внешним модулям или компонентам."
        },
        {
            "question": "Зачем нам нужны ключи в списках при использовании map()?",
            "right_answer": "Ключи помогают React определить, какие элементы были изменены, добавлены или удалены. Они должны быть указаны, чтобы React мог сопоставлять элементы массива со временем. Лучший способ выбора ключа - использовать строку, которая четко отличает элемент списка от его соседей. Чаще всего вы будете использовать идентификаторы из ваших данных в качестве ключей."
        },
        {
            "question": "Что такое менеджер состояния и с какими из них вы работали или знаете?",
            "right_answer": "Менеджер состояния - это инструмент или библиотека, которая помогает управлять состоянием приложения. Он предоставляет централизованное хранилище или контейнер для хранения и управления данными, к которым могут обращаться и обновлять их различные компоненты в приложении. Менеджер состояния решает несколько проблем. Во-первых, это хорошая практика разделять данные и связанную с ними логику от компонентов. Во-вторых, при использовании локального состояния и передаче его между компонентами код может стать запутанным из-за потенциальной глубокой вложенности компонентов. Имея глобальное хранилище, мы можем получать доступ и изменять данные из любого компонента. Вместе с React Context, Redux или MobX часто используются в качестве библиотек управления состоянием."
        },
        {
            "question": "Какие React хуки вы знаете?",
            "right_answer": "useState: Используется для управления состоянием в функциональных компонентах. useEffect: Используется для выполнения побочных эффектов в функциональных компонентах, таких как получение данных или подписка на события. useContext: Используется для доступа к значению контекста React внутри функционального компонента. useRef: Используется для создания изменяемых ссылок на элементы или значения, которые сохраняются между рендерами. useCallback: Используется для мемоизации функций для предотвращения ненужных повторных рендеров. useMemo: Используется для мемоизации значений для улучшения производительности путем кэширования дорогостоящих вычислений. useReducer: Используется для управления состоянием с помощью функции редуктора, аналогично тому, как работает Redux. useLayoutEffect: Похож на useEffect, но эффект выполняется синхронно после всех мутаций DOM. Эти хуки предоставляют мощные инструменты для управления состоянием, обработки побочных эффектов и повторного использования логики в функциональных компонентах React."
        },
        {
            "question": "Что такое SSR (Server-Side Rendering)?",
            "right_answer": "Серверный рендеринг (SSR) - это техника, используемая для отрисовки страниц на сервере и отправки полностью отрисованной страницы клиенту для отображения. Она позволяет серверу генерировать полный HTML-код веб-страницы, включая ее динамическое содержимое, и отправлять его клиенту в качестве ответа на запрос."
        },
        {
            "question": "Как получить доступ к переменной в состоянии Mobx?",
            "right_answer": "Вы можете получить доступ к переменной в состоянии, используя декоратор observable для определения переменной как наблюдаемой."
        },
        {
            "question": "Как отследить размонтирование функционального компонента?",
            "right_answer": "Часто useEffect создает ресурсы, которые необходимо очистить или сбросить перед тем, как компонент покинет экран, такие как подписка или идентификатор таймера. Для этого функция, переданная в useEffect, может возвращать функцию очистки. Функция очистки запускается перед тем, как компонент будет удален из пользовательского интерфейса, чтобы предотвратить утечки памяти. Кроме того, если компонент рендерится несколько раз (как это обычно бывает), предыдущий эффект очищается перед выполнением следующего эффекта."
        },
        {
            "question": "Как отрисовать элемент условно?",
            "right_answer": "Вы можете использовать любые условные операторы, включая тернарный."
        }
    ]
}